# Βήματα επέκτασης WINE

I_donot_know_how_to_call_this_but_this_is_my_website

Copyright (C) 2020  Anastasios Simeonidis

This program is free software: you can redistribute it and/or modify
it under the terms of the GNU General Public License as published by
the Free Software Foundation, either version 3 of the License, or
(at your option) any later version.

This program is distributed in the hope that it will be useful,
but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of
MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the
GNU General Public License for more details.

You should have received a copy of the GNU General Public License
along with this program.  If not, see [www.gnu.org/licenses](http://www.gnu.org/licenses/).

## 0. Εγγραφή στο mailing list

- Wine: [wine-devel@winehq.org](mailto:wine-devel@winehq.org)<br>
Υποστηρίζονται και εγγραφές μέσω Web Interface.

- Wine-Staging: Μέσω του Bug Tracker.

## 1. Προετοιμασίες Development Environment

### Compiling

Οδηγίες στο Wine HQ Wiki.
> Linux: [wiki.winehq.org/Building_Wine](https://wiki.winehq.org/Building_Wine)
<br>
> MacOS: [wiki.winehq.org/MacOS/Building](https://wiki.winehq.org/MacOS/Building)

1. Προβλήματα όταν χρησιμοποιείς πολλαπλές εκδόσεις.
1. Πιο καθαρή λύση είναι η χρήση των package scripts για το Linux Distribution που έχει ο καθένας.

### Windows

Μπορεί να είναι και σε Virtual Machine.
Συνήθως χρειάζεται μόνο για επιβεβαίωση.

## 2. Συγγραφή κώδικα

### Περιορισμοί

1. Αν γίνουν αλλαγές σε Test, απαραίτητο να εκτελούνται σωστά μέσα από τα Windows.
1. Αν γίνουν αλλαγές σε κώδικα που ελέγχεται από Test(s), απαραίτητο να περνάνε τα αντίστοιχα Test.
1. Αν γράψεις κώδικα που δεν ελέγχεται από Test, το πιθανότερο να ερωτηθείς για την χρησιμότητα και ποιότητα του κώδικά σου.
1. Σε καμία περίπτωση, αλλαγές δεν πρέπει να 'χαλάνε' ήδη υπάρχοντα Test, ιδιαίτερα εάν είσαι καινούριος Contributor.
1. Γενικότερα ο κώδικας πρέπει να ακολουθεί την μορφή του ήδη υπάρχοντα κώδικα.

## 3. Committing & Submission

### Ταυτότητα

Πρέπει να ρυθμίσετε τα στοιχεία τα οποία θα εμφανίζονται στο Wine.

1. `git config --local user.name <Full Name>`
1. `git config --local user.email <Email>`

### Committing

Χρησιμοποιούνται git commits σε μορφή `patch`. Απαραίτητο το signOff σε κάθε commit.

1. `git commit -s`

> Signed-off-by means "I think this code is good enough to go into Wine." It is an assertion that your work meets all legal and technical requirements of Wine development.<br>From: [wiki.winehq.org/Submitting_Patches](https://wiki.winehq.org/Submitting_Patches#The_commit_message)

### Submission

1. `git format-patch origin` -> Δημιουργεί `*.patch` αρχεία.
1. Ρύθμιση του smtp server με `git config sendemail.smtp*`. Οι ρυθμίσεις εδώ εξαρτώνται από τον πάροχο email.
1. Τελευταίες (προσωπικές) ετοιμασίες.
1. Αποστολή `git send-email *.patch`.
1. Παρατήρηση [source.winehq.org/patches](https://source.winehq.org/patches/) για την κατάσταση του patchset.

<sub>Ενημερώσεις και αποδοχές patchset γίνονται συνήθως μεταξύ 00:00 και 3:00 ώρα Ελλάδας στις καθημερινές.</sub>

## Η δική μου εμπειρία

### Η πρώτη προσπάθεια

Περίοδος: Δεκέμβριος 2018
Αφορμή: steamid:703730 unskippable videos
Στόχος: Patch DirectDrawSurface(7)->Update

Thread Archives: [v1](https://www.winehq.org/pipermail/wine-devel/2018-November/136227.html) and [v2](https://www.winehq.org/pipermail/wine-devel/2018-December/136333.html).

Περιληπτικά οι αλλαγές δεν έγιναν αποδεκτές επειδή αντίστρεφαν μια προηγούμενη μη συμβατή επίλυση(workaround). Στο τέλος είπαν ότι θέλουν μια ολοκλρηρωμένη λύση μαζί με συναρτήσεις ελέγχου.

### Η δεύτερη

Περίοδος: Δεκέμβριος 2019
Αφορμή: SS-CE cpu detection was broken under wine
Στόχος: Add filtering support for GetLogicalProcessorInformationEx

Thread Archives: [Root](https://www.winehq.org/pipermail/wine-devel/2019-November/155472.html)

Αυτή την φορά επέκτεινα την Win32 συνάρτηση που δίνει πληροφορίες για επεξεργαστές με πάνω από 64 thread.
Αποτελείται από 3 κομμάτια:

1. Επέκταση των συναρτήσεων ελέγχου.
2. Προσθήκη stubs.
3. Ενημέρωση συνάρτησης ανίχνευσης επεξεργαστών για Linux.

Τελικά μετά από περίπου δύο εβδομάδες έγινε αποδοχή των αλλαγών μου, χωρίς να λάβω κάποια ενημέρωση/αίτηση.
Μια σημείωση για το μέλλον: Λόγω του τρόπου λειτουργίας του testbot, είναι προτιμότερο να σταλθούν οι αλλαγές στα test στο τέλος. Αλλά αυτό είναι κυρίως εμφανισιακό, και δεν επηρεάζει σημαντικά την διαδικασία.
